大律師公會：修例草案應明確規定只在入境航班才有權禁止登機 本地

大律師公會：修例草案應明確規定只在入境航班才有權禁止登機
本地
發佈時間 16.02.2021 22:45
最後更新時間 16.02.2021 22:45

大律師公會發聲明，回應保安局就《2020年入境（修訂）條例草案》所作的澄清。保安局日前指，修例是要求來港航機提供乘客資料，並非離港航機，不會對香港居民出入境自由有任何影響。公會認為，局方澄清了局長權力的擬定範圍相當有限，只涉及入境乘客及機組人員，以防範免遣返聲請人抵港，而香港居民出入境自由不受影響。公會認為，為確實反映立法原意，草案第3條理應被修訂以明確規定局長，只可在針對入境而非離境航班，才有權禁止人登機。主體法例亦應進一步說明，權力不對香港居民和有權進入並逗留香港人士的權利，造成任何影響。

大律師公會早前提交意見書，憂慮建議修訂的條文，賦權保安局長限制市民出境。保安局之後發稿澄清，對公會的觀點未能正確反映條文的目的，引起不必要的誤解，感到失望。

原文網址：

出入境自由?

有權共產黨有邊次唔用盡

大律師公會違反國安法

如果香港出發本身都有權捉人落機

無法無天講法律系列

入境嘅野, visa已經做到, 點解要突意加呢様? 目標係邊個/啲人?

政府就係想寫到闊過太平洋嘛

所有嘢都係借口啫

有啲國家係免簽